<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Биология on ScienceChronicle</title>
    <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/tags/%D0%B1%D0%B8%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in Биология on ScienceChronicle</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Jan 2024 14:59:41 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.ScienceChronicle.org/ru/tags/%D0%B1%D0%B8%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Электрические разряды в мозге во время лечения антидепрессантами могут указывать на перекомпоновку нейронных аксонов</title>
      <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/brain-zaps-during-antidepressant-treatment-can-indicate-neural-axons-rewiring/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 14:59:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/brain-zaps-during-antidepressant-treatment-can-indicate-neural-axons-rewiring/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Новое исследование, проведенное в &lt;a href=&#34;https://www.sydney.edu.au/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Университете Сиднея&lt;/a&gt;&#xA;, предполагает, что электрические разряды в мозге могут указывать на перекомпоновку мозга во время лечения антидепрессантами. Электрические разряды в мозге относятся к электрическим ощущениям, которые некоторые пациенты испытывают при лечении антидепрессантами, и которые часто описываются как кратковременные, но интенсивные моменты электрического шока в мозге. Доктор Джейн Смит и ее команда исследователей обнаружили, что эти ощущения могут быть не побочным эффектом лекарства, а скорее свидетельством способности мозга к перекомпоновке. Исследование опубликовано в последнем номере &lt;a href=&#34;https://www.jneurosci.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Журнала нейронауки&lt;/a&gt;&#xA;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Сколько Семян Чиа в День для Похудения</title>
      <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/how-much-chia-seeds-per-day-to-lose-weight/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 17:49:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/how-much-chia-seeds-per-day-to-lose-weight/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Исследователи из Медицинского колледжа Альберта Эйнштейна недавно провели исследование для определения оптимального количества семян чиа, которое следует употреблять ежедневно для похудения. Семена чиа, получаемые из растения Salvia hispanica, стали популярными в последние годы благодаря их высокому содержанию клетчатки и омега-3 жирных кислот.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В исследовании, опубликованном в Журнале питания, участвовало 100 человек, которые были разделены на две группы. Одна группа употребляла 25 граммов семян чиа в день, в то время как другая группа - 50 граммов. Обе группы были проинструктированы сохранять свои обычные привычки в питании и физических упражнениях в течение всего исследования.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
