<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>питание on ScienceChronicle</title>
    <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/tags/%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link>
    <description>Recent content in питание on ScienceChronicle</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Jan 2024 15:48:33 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.ScienceChronicle.org/ru/tags/%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Семена Чиа: Пищевой Гигант и Будущее Пищевых Инноваций</title>
      <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/chia-seeds-the-nutritional-powerhouse-and-future-of-food-innovation/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 15:48:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/chia-seeds-the-nutritional-powerhouse-and-future-of-food-innovation/</guid>
      <description>Семена чиа, получаемые из растения Salvia hispanica L., выдвинулись в число значимых элементов в области растительного питания. Их белок, характеризующийся сбалансированным аминокислотным профилем, выделяется не только своими полезными для здоровья свойствами, но и экологической устойчивостью. Этот баланс аминокислот жизненно важен, так как он тесно соответствует потребностям человеческого питания, делая белок чиа мощной альтернативой традиционным животным белкам.
Значение белка чиа выходит за рамки его питательной ценности. В эпоху, когда экологическое сознание имеет первостепенное значение, выращивание чиа представляет собой более устойчивый вариант по сравнению с многими источниками животного белка.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Диета на одном пиве может значительно снизить вес, утверждает новое исследование</title>
      <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/beer-only-diet-can-significantly-reduce-weight-claims-new-study/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:24:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/beer-only-diet-can-significantly-reduce-weight-claims-new-study/</guid>
      <description>Согласно недавнему исследованию, проведенному Ливерпульским университетом , диета только на пиве может значительно снизить вес без необходимости регулярного приема пищи.
Исследование, которое длилось два месяца и включало десять мужчин-участников, стремилось исследовать влияние диеты только на пиве на потерю веса и общее здоровье. В течение периода исследования участники употребляли только пиво, без какого-либо приема твердой пищи. Результаты оказались удивительными, показав среднюю потерю веса на 25 фунтов на участника.
Хотя такая диета может показаться экстремальной, исследователи, стоящие за этим исследованием, утверждают, что она может иметь значительные преимущества для тех, кто борется с потерей веса.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сколько Семян Чиа в День для Похудения</title>
      <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/how-much-chia-seeds-per-day-to-lose-weight/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 17:49:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/how-much-chia-seeds-per-day-to-lose-weight/</guid>
      <description>Исследователи из Медицинского колледжа Альберта Эйнштейна недавно провели исследование для определения оптимального количества семян чиа, которое следует употреблять ежедневно для похудения. Семена чиа, получаемые из растения Salvia hispanica, стали популярными в последние годы благодаря их высокому содержанию клетчатки и омега-3 жирных кислот.
В исследовании, опубликованном в Журнале питания, участвовало 100 человек, которые были разделены на две группы. Одна группа употребляла 25 граммов семян чиа в день, в то время как другая группа - 50 граммов.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
