<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>семена чиа on ScienceChronicle</title>
    <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/tags/%D1%81%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0-%D1%87%D0%B8%D0%B0/</link>
    <description>Recent content in семена чиа on ScienceChronicle</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Jan 2024 00:48:33 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.ScienceChronicle.org/ru/tags/%D1%81%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0-%D1%87%D0%B8%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Чиа-масло: Функциональный продукт с выдающимися кардиоваскулярными преимуществами</title>
      <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/chia-oil-a-functional-food-with-notable-cardiovascular-benefits/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:48:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/chia-oil-a-functional-food-with-notable-cardiovascular-benefits/</guid>
      <description>Чиа-масло и кардиоваскулярное здоровье Недавнее исследование диетического чиа-масла и его влияния на сердечно-сосудистое здоровье, особенно при гиперхолестеринемических состояниях, предлагает многообещающие инсайты для читателей, интересующихся здоровьем сердца и питанием. Чиа-масло, получаемое из семян Salvia hispanica (чиа), было обнаружено значительно улучшающим сосудистую функцию, важный аспект кардиоваскулярного здоровья. Это улучшение особенно заметно у лиц с высоким уровнем холестерина, распространенной проблемой в современном обществе.
Положительные эффекты чиа-масла можно объяснить его высоким содержанием альфа-линоленовой кислоты (ALA) , необходимой омега-3 жирной кислоты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Семена чиа: Питательная сила и будущее инноваций в пищевой промышленности</title>
      <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/chia-seeds-the-nutritional-powerhouse-and-future-of-food-innovation/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 15:48:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/chia-seeds-the-nutritional-powerhouse-and-future-of-food-innovation/</guid>
      <description>Семена чиа, полученные из растения Salvia hispanica L., стали значительным участником в мире растительного питания. Их белок, характеризующийся сбалансированным профилем аминокислот, выделяется не только своими пользами для здоровья, но и своей экологической устойчивостью. Баланс аминокислот важен, так как он близок к потребностям человека в питательных веществах, что делает белок чиа прочной альтернативой традиционным животным белкам.
Значение белка чиа простирается за его питательную ценность. В эпоху приоритета экологической осознанности, культивация чиа представляет собой более устойчивый вариант по сравнению с многими источниками животного белка.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
