<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Нутрицевтика on ScienceChronicle</title>
    <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/tags/%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%86%D0%B5%D0%B2%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link>
    <description>Recent content in Нутрицевтика on ScienceChronicle</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Jan 2024 00:48:33 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.ScienceChronicle.org/ru/tags/%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%86%D0%B5%D0%B2%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Чиа-масло: Функциональный продукт с выдающимися кардиоваскулярными преимуществами</title>
      <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/chia-oil-a-functional-food-with-notable-cardiovascular-benefits/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:48:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/chia-oil-a-functional-food-with-notable-cardiovascular-benefits/</guid>
      <description>&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;чиа-масло-и-кардиоваскулярное-здоровье&#34;&gt;Чиа-масло и кардиоваскулярное здоровье&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Недавнее исследование диетического чиа-масла и его влияния на сердечно-сосудистое здоровье, особенно при гиперхолестеринемических состояниях, предлагает многообещающие инсайты для читателей, интересующихся здоровьем сердца и питанием. Чиа-масло, получаемое из семян Salvia hispanica (чиа), было обнаружено значительно улучшающим сосудистую функцию, важный аспект кардиоваскулярного здоровья. Это улучшение особенно заметно у лиц с высоким уровнем холестерина, распространенной проблемой в современном обществе.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Положительные эффекты чиа-масла можно объяснить его высоким содержанием &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Alpha-Linolenic_acid&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;альфа-линоленовой кислоты (ALA)&lt;/a&gt;&#xA;, необходимой омега-3 жирной кислоты. Омега-3 жирные кислоты известны своими противовоспалительными и стабилизирующими свойствами в кровеносных сосудах. Включение чиа-масла в диету, согласно исследованию, может помочь смягчить некоторые вредные эффекты высокого холестерина на сосудистую систему, включая артерии и вены.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Семена чиа: Питательная сила и будущее инноваций в пищевой промышленности</title>
      <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/chia-seeds-the-nutritional-powerhouse-and-future-of-food-innovation/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 15:48:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/chia-seeds-the-nutritional-powerhouse-and-future-of-food-innovation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Семена чиа, полученные из растения Salvia hispanica L., стали значительным участником в мире растительного питания. Их белок, характеризующийся сбалансированным профилем аминокислот, выделяется не только своими пользами для здоровья, но и своей экологической устойчивостью. Баланс аминокислот важен, так как он близок к потребностям человека в питательных веществах, что делает белок чиа прочной альтернативой традиционным животным белкам.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Значение белка чиа простирается за его питательную ценность. В эпоху приоритета экологической осознанности, культивация чиа представляет собой более устойчивый вариант по сравнению с многими источниками животного белка. Растения чиа обычно требуют меньше воды и земельных ресурсов и имеют меньший углеродный след. Эффективность в экологии в сочетании с пользой для здоровья делает чиа привлекательным ингредиентом в растительной пищевой промышленности.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
