<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Рутеин on ScienceChronicle</title>
    <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/tags/%D1%80%D1%83%D1%82%D0%B5%D0%B8%D0%BD/</link>
    <description>Recent content in Рутеин on ScienceChronicle</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Jan 2024 09:53:46 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.ScienceChronicle.org/ru/tags/%D1%80%D1%83%D1%82%D0%B5%D0%B8%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Рутеин Может Быть Эффективным в Борьбе с Остеоартритом</title>
      <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/rutein-may-be-effective-in-combating-osteoarthritis/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 09:53:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/rutein-may-be-effective-in-combating-osteoarthritis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Рутеин (рутин), флавоноид, найденный в некоторых фруктах и овощах, может быть эффективен в борьбе с остеоартритом, согласно недавнему исследованию, проведенному в Медицинском колледже Бейлора. Остеоартрит - это распространенное дегенеративное заболевание суставов, которое затрагивает миллионы людей по всему миру, вызывая боль, скованность и снижение подвижности. В настоящее время нет лекарства от остеоартрита, и доступные методы лечения часто предоставляют только временное облегчение симптомов.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Исследователи из &lt;a href=&#34;https://www.bcm.edu/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Медицинского колледжа Бейлора&lt;/a&gt;&#xA; решили изучить потенциальные преимущества рутеина в лечении остеоартрита. Они провели серию экспериментов с использованием животных моделей болезни, а также in vitro исследования для изучения эффектов рутеина на здоровье хрящей и воспаление. Результаты их исследования, опубликованные в Журнале ортопедических исследований, предполагают, что рутеин может обладать значительными противовоспалительными и защитными свойствами для хрящей.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Влияние экстрактов плодов шелковицы на старение кожи: всесторонняя оценка их роли в препятствии гликации и усилении антиоксидантных функций, как в лабораторных испытаниях, так и в реальных условиях применения.</title>
      <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/mulberry-extracts-anti-aging-antiglycation-antioxidant-evaluations/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 02:58:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/mulberry-extracts-anti-aging-antiglycation-antioxidant-evaluations/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;введение&#34;&gt;Введение&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Шелковица, универсальный сельскохозяйственный продукт, известна своими свойствами, способствующими здоровью, и является предметом обширных исследований как полезный продукт питания для здоровья. Этот фрукт, наряду с его листьями, ветками и корнями, богат активными соединениями. Анализ показал, что плоды шелковицы в основном состоят из двух ключевых функциональных компонентов: полифенолов и полисахаридов, известных своими антиоксидантными, противовоспалительными, противораковыми, улучшающими память и нейрозащитными эффектами. Экстракты плодов шелковицы особенно отмечены за их фенольные вещества, которые повышают активность антиоксидантных ферментов и помогают замедлить потерю памяти при старении, способствуя удалению амилоид-бета. Кроме того, шелковицы богаты водорастворимыми биоактивными компонентами, известными как антоцианы, которые, как было показано, замедляют старение и уменьшают возрастные состояния.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Эффекты рутина на здоровье</title>
      <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/rutin-health-effects/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:53:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/rutin-health-effects/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;аннотация&#34;&gt;Аннотация&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Современное научное сообщество признает флавоноиды отдельной категорией терапевтических молекул благодаря их разнообразным лечебным свойствам. Среди них рутин, также известный как витамин Р или рутозид, был исследован на предмет многочисленных фармакологических эффектов. Рутин содержится в чайных листьях, яблоках и многих других источниках как один из его активных компонентов. В настоящее время рутин признан за его нутрацевтическое воздействие. Эта статья подчеркивает последнюю информацию о рутине и его полезных для здоровья эффектах.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
