<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Лечение Тяжелого Остеоартрита Рук on ScienceChronicle</title>
    <link>http://localhost:1313/ru/tags/%D0%BB%D0%B5%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%82%D1%8F%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BE%D0%B0%D1%80%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B0-%D1%80%D1%83%D0%BA/</link>
    <description>Recent content in Лечение Тяжелого Остеоартрита Рук on ScienceChronicle</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Jan 2024 09:53:46 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/ru/tags/%D0%BB%D0%B5%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%82%D1%8F%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BE%D0%B0%D1%80%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B0-%D1%80%D1%83%D0%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Рутеин Может Быть Эффективным в Борьбе с Остеоартритом</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/news/rutein-may-be-effective-in-combating-osteoarthritis/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 09:53:46 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/news/rutein-may-be-effective-in-combating-osteoarthritis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Рутеин (рутин), флавоноид, найденный в некоторых фруктах и овощах, может быть эффективен в борьбе с остеоартритом, согласно недавнему исследованию, проведенному в Медицинском колледже Бейлора. Остеоартрит - это распространенное дегенеративное заболевание суставов, которое затрагивает миллионы людей по всему миру, вызывая боль, скованность и снижение подвижности. В настоящее время нет лекарства от остеоартрита, и доступные методы лечения часто предоставляют только временное облегчение симптомов.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Исследователи из &lt;a href=&#34;https://www.bcm.edu/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Медицинского колледжа Бейлора&lt;/a&gt;&#xA; решили изучить потенциальные преимущества рутеина в лечении остеоартрита. Они провели серию экспериментов с использованием животных моделей болезни, а также in vitro исследования для изучения эффектов рутеина на здоровье хрящей и воспаление. Результаты их исследования, опубликованные в Журнале ортопедических исследований, предполагают, что рутеин может обладать значительными противовоспалительными и защитными свойствами для хрящей.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
