<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Articles on ScienceChronicle</title>
    <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/article/</link>
    <description>Recent content in Articles on ScienceChronicle</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Aug 2024 03:58:40 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.ScienceChronicle.org/ru/article/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Понимание Раздела: Непонимание Популярных Настроений Западными Правыми Политиками</title>
      <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/article/understanding-the-divide-the-rights-misunderstanding-of-popular-sentiments-in-the-west/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 03:58:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ScienceChronicle.org/ru/article/understanding-the-divide-the-rights-misunderstanding-of-popular-sentiments-in-the-west/</guid>
      <description>Понимание Раздела: Непонимание Популярных Настроений Западными Правыми Политиками В политическом ландшафте Запада существует значительный разрыв между правыми политиками и настроениями широкой публики, особенно среди коренных жителей Европы и Белой Америки. Этот разрыв менее выражен на Востоке, где динамика в большей степени определяется религиозными лидерами, а не нюансированным пониманием более широких социальных течений.
Для правого мыслителя, если кто-то угнетен, то он угнетен из-за своих собственных недостатков, будь то генетических или социальных. Угнетатель, с точки зрения социо-дарвинизма, рассматривается как образец для подражания, морально высокое существо.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Theory of Post-Imperialism and the Immigration Dilemma</title>
      <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/article/the-theory-of-post-imperialism-and-the-immigration-dilemma/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 03:58:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ScienceChronicle.org/ru/article/the-theory-of-post-imperialism-and-the-immigration-dilemma/</guid>
      <description>Теория постимпериализма и дилемма иммиграции Исторически монархи и имперские державы грабили богатства и ресурсы колоний в Африке, Азии и Южной Америке. Под &amp;ldquo;монархами&amp;rdquo; мы подразумеваем не только императоров, но и тех лиц, которые накопили значительные состояния за счет эксплуатации этих колоний.
Связь между богатством и политикой глубока. Те, кто обладают финансовыми ресурсами, способны влиять на правительства, академические учреждения и различные организации, используя лоббистов. В контексте западных демократий, где избирательный процесс установлен и сравнительно прозрачен, состоятельные люди стремятся обеспечить избирательные победы для продвижения своих интересов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Семена чиа против семян льна: кто побеждает?</title>
      <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/article/chia-seed-v-flax-seeds-who-wins/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 22:58:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ScienceChronicle.org/ru/article/chia-seed-v-flax-seeds-who-wins/</guid>
      <description>В интернете идет постоянное обсуждение о том, какие семена полезнее: льняные или чиа. Однако эти дебаты до некоторой степени упускают из виду суть, поскольку понятие &amp;ldquo;полезнее&amp;rdquo; не подходит всем без исключения. Например, люди, восстанавливающиеся после марафона и желающие пополнить запасы углеводов, могут выбрать семена с более высоким содержанием калорий. В то же время, те, кто стремится сбросить вес, могут предпочесть семена с меньшим количеством калорий. Таким образом, определение того, какое семя &amp;ldquo;полезнее&amp;rdquo;, зависит от предполагаемого использования семян.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Исследование тайн кнедарий: форма, функция и очарование в водном мире</title>
      <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/article/exploring-cnidarians-form-function-fascination-aquatic-world/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 03:16:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ScienceChronicle.org/ru/article/exploring-cnidarians-form-function-fascination-aquatic-world/</guid>
      <description>Этот статья собирает общие вопросы о кнедариях, которые мы собрали и подробно ответили. Она углубляется в характеристики, механизмы питания, механизмы движения и типы симметрии этих захватывающих акватических существ. От общих черт кнедариев и плоских червей до их экологической важности и сложных стратегий, которые они используют для навигации в своих средах обитания, эта статья предлагает всестороннее исследование формы, функции и очарования, окружающих кнедарии в акватическом мире.
Что такое кнедарии? Кнедарии, произносятся как &amp;ldquo;кнед-а-рии&amp;rdquo;, представляют собой разнообразную и увлекательную группу в животном царстве, характеризующуюся своей характерной структурой тела, жизненными циклами и, самое главное, уникальными жалющими клетками.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Классификация загадочного: Определение вновь обнаруженного гриба среди грибного царства</title>
      <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/article/classifying-newly-discovered-fungus-chytridiomycota/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 01:58:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ScienceChronicle.org/ru/article/classifying-newly-discovered-fungus-chytridiomycota/</guid>
      <description>Мир микологии, изучающий грибы, полон разнообразия и сложности. Недавно биолог отправился в интригующее путешествие, чтобы классифицировать вновь обнаруженный гриб, раскрыв характеристики, которые предоставляют захватывающий взгляд на эволюционные тонкости грибных организмов. Среди наблюдаемых характеристик было присутствие хитина в клеточных стенках и спор с жгутиками. Эти признаки являются ключевыми для классификации и направляют нас к пониманию места организма в грибном царстве. Чтобы определить его классификацию, давайте рассмотрим характеристики различных групп грибов: Zygomycota , Basidiomycota , Ascomycota и Chytridiomycota .</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
