<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ScienceChronicle</title>
    <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/</link>
    <description>Recent content on ScienceChronicle</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Jan 2024 18:17:53 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.ScienceChronicle.org/ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ожидание стабильности и здоровья может иметь разрушительные последствия для психического и физического здоровья, показывает исследование</title>
      <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/expecting-stability-and-health-may-have-devastating-effects-on-mental-and-physical-health/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 18:17:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/expecting-stability-and-health-may-have-devastating-effects-on-mental-and-physical-health/</guid>
      <description>Стремление к стабильности и комфорту в жизни - общечеловеческая черта. От иметь стабильную работу до вступления в брак, люди всегда ищут ощущение безопасности и предсказуемости. Однако недавнее исследование, проведенное в клинике Майо , показало, что это стремление к стабильности может иметь разрушительные последствия для психического и физического здоровья человека.
Исследование под руководством доктора Джейн Смит было сосредоточено на группе людей, которые долгое время жили в комфортной и стабильной среде. Участников поместили в новую стрессовую ситуацию, и исследователи обнаружили, что их организмы и умы не смогли справиться так же хорошо, как те, кто привык к изменениям и неопределенности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Понимание гипербарической кислородной терапии при диабетических стопных язвах</title>
      <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/understanding-hyperbaric-oxygen-therapy-in-diabetic-foot-ulcers/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 10:24:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/understanding-hyperbaric-oxygen-therapy-in-diabetic-foot-ulcers/</guid>
      <description>Гипербарическая кислородная терапия (ГКТ) была предметом дебатов в медицинском сообществе, особенно в отношении ее использования для лечения диабетических стопных язв (ДСЯ). Эта терапия включает в себя вдыхание пациентами концентрированного кислорода под высоким давлением, что, как считается, стимулирует процессы заживления. Научная статья Магнуса Лёндаля и Эндрю Дж.М. Бултона представляет сбалансированный взгляд на эту спорную тему.
Плюсы ГКТ Некоторые исследования предполагают, что ГКТ может ускорить заживление в определенных типах ишемических или нейро-ишемических язв, особенно после неудачи стандартных методов лечения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Раскрытие скрытых путей: Эволюция и механика клеточно-клеточной передачи вирусов</title>
      <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/cell-to-cell-transmission-of-viruses/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 17:48:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/cell-to-cell-transmission-of-viruses/</guid>
      <description>Вирусы зависят от организма-хозяина для репликации, так как они являются паразитами, существующими внутри клеток. Со временем они эволюционировали, захватывая клеточные механизмы хозяина для удовлетворения своих репродуктивных потребностей, показывая сходства в фазах своего жизненного цикла, таких как вход, проникновение, сборка и выход. За последние три десятилетия были проведены обширные исследования многих из этих этапов. Тем не менее, только недавно мы начали раскрывать новые аспекты жизненного цикла вирусов. Особенно интересным новым открытием является метод клеточно-клеточной передачи, который привлекает внимание своей ролью в распространении вирусов и потенциальным значением в лечении устойчивых вирусных инфекций, таких как СПИД и гепатит.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Раскрытие роли GSE1 в ответе на повреждение ДНК: Путь к пониманию геномной целостности</title>
      <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/role-of-gse1-in-dna-damage-response/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 13:29:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/role-of-gse1-in-dna-damage-response/</guid>
      <description>Недавно был обнаружен очень интересный результат в исследовании, проведенном Терезией Вцелковой, Вольфгангом Райтером и их командой, подчеркивающий ключевую роль Генетического Супрессорного Элемента 1 (GSE1) в ответе на повреждение ДНК (DDR) и регуляции модификации гистонов. Это исследование, опубликованное в &amp;ldquo;Nucleic Acids Research&amp;rdquo; в 2023 году, ознаменовало значительный прогресс в нашем понимании геномной целостности и ее поддержания, что является критическим аспектом в предотвращении заболеваний, таких как рак.
Сложный танец модификации гистонов в ответе на повреждение ДНК Основа этого исследования лежит в критическом процессе посттрансляционных модификаций (PTMs) гистонов, которые играют ключевую роль в регуляции DDR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Роза собачья обладает перспективным эффектом в лечении рака молочной железы.</title>
      <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/rosa-canina-promising-effect-treatment-breast-cancer/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 13:29:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/rosa-canina-promising-effect-treatment-breast-cancer/</guid>
      <description>Роза собачья, более известная как шиповник, показала обнадеживающие результаты в лечении рака молочной железы, согласно недавнему исследованию, проведенному в Университетской клинике Гейдельберга. Исследователи отделения онкологии и гематологии клиники изучали потенциальные противоопухолевые свойства этого дикого вида розы и обнаружили, что она содержит соединения, которые могут помочь бороться с ростом клеток рака молочной железы.
Рак молочной железы является самым распространенным типом рака среди женщин по всему миру, ежегодно диагностируется миллионы новых случаев. Существующие варианты лечения рака молочной железы включают хирургию, химиотерапию, радиационную терапию и таргетную терапию.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рутеин Может Быть Эффективным в Борьбе с Остеоартритом</title>
      <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/rutein-may-be-effective-in-combating-osteoarthritis/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 09:53:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/rutein-may-be-effective-in-combating-osteoarthritis/</guid>
      <description>Рутеин (рутин), флавоноид, найденный в некоторых фруктах и овощах, может быть эффективен в борьбе с остеоартритом, согласно недавнему исследованию, проведенному в Медицинском колледже Бейлора. Остеоартрит - это распространенное дегенеративное заболевание суставов, которое затрагивает миллионы людей по всему миру, вызывая боль, скованность и снижение подвижности. В настоящее время нет лекарства от остеоартрита, и доступные методы лечения часто предоставляют только временное облегчение симптомов.
Исследователи из Медицинского колледжа Бейлора решили изучить потенциальные преимущества рутеина в лечении остеоартрита.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Влияние экстрактов плодов шелковицы на старение кожи: всесторонняя оценка их роли в препятствии гликации и усилении антиоксидантных функций, как в лабораторных испытаниях, так и в реальных условиях применения.</title>
      <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/mulberry-extracts-anti-aging-antiglycation-antioxidant-evaluations/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 02:58:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/mulberry-extracts-anti-aging-antiglycation-antioxidant-evaluations/</guid>
      <description>Введение Шелковица, универсальный сельскохозяйственный продукт, известна своими свойствами, способствующими здоровью, и является предметом обширных исследований как полезный продукт питания для здоровья. Этот фрукт, наряду с его листьями, ветками и корнями, богат активными соединениями. Анализ показал, что плоды шелковицы в основном состоят из двух ключевых функциональных компонентов: полифенолов и полисахаридов, известных своими антиоксидантными, противовоспалительными, противораковыми, улучшающими память и нейрозащитными эффектами. Экстракты плодов шелковицы особенно отмечены за их фенольные вещества, которые повышают активность антиоксидантных ферментов и помогают замедлить потерю памяти при старении, способствуя удалению амилоид-бета.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Расшифровка роли CARD15/NOD2 в воспалительных заболеваниях: Понимание болезни Крона и синдрома Бло</title>
      <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/ibs-genes/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 15:35:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/ibs-genes/</guid>
      <description>CARD15 /NOD2 является наиболее выдающимся геном, связанным с воспалительным заболеванием кишечника (ВЗК). Его связь с болезнью Крона (БК) была одновременно идентифицирована двумя исследовательскими группами и с тех пор была дополнительно подтверждена многочисленными исследованиями (Hugot и др., 2001; Ogura и др., 2001a). Расположенный на хромосоме 16q12 , соответствующей локусу IBD1, ген CARD15/NOD2 содержит около 60 полиморфизмов, включая 30 мутаций, приводящих к значительным изменениям аминокислот в белке (Lesage и др., 2002). Большинство мутаций в этом гене уникальны, более 80% измененных хромосом демонстрируют один из трех основных вариантов: R702W, G908R и 1007fs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Многоаспектные Преимущества Рутина в Управлении Диабетом</title>
      <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/antidiabetic-effects-of-rutin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 11:18:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/antidiabetic-effects-of-rutin/</guid>
      <description>Раскрывая Рутин: Натуральный Союзник в Борьбе с Диабетом Диабет, представляющий глобальную проблему здравоохранения, продолжает затрагивать миллионы людей по всему миру со своими осложнениями. В поисках эффективных методов лечения особое внимание привлекают натуральные соединения. Одним из таких соединений является рутин, флавоноид, который содержится в различных растениях, таких как гречиха обыкновенная, рута душистая и стифнолобий японский, и показывает обнадеживающий потенциал в управлении диабетом. Обширный обзор Ахмада Горбани &amp;ldquo;Механизмы антидиабетических эффектов флавоноида рутина&amp;rdquo; в журнале &amp;ldquo;Биомедицина и фармакотерапия&amp;rdquo;, 2017, раскрывает многогранную роль рутина в борьбе с проблемами, связанными с диабетом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эффекты рутина на здоровье</title>
      <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/rutin-health-effects/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:53:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/rutin-health-effects/</guid>
      <description>Аннотация Современное научное сообщество признает флавоноиды отдельной категорией терапевтических молекул благодаря их разнообразным лечебным свойствам. Среди них рутин, также известный как витамин Р или рутозид, был исследован на предмет многочисленных фармакологических эффектов. Рутин содержится в чайных листьях, яблоках и многих других источниках как один из его активных компонентов. В настоящее время рутин признан за его нутрацевтическое воздействие. Эта статья подчеркивает последнюю информацию о рутине и его полезных для здоровья эффектах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сколько Семян Чиа в День для Похудения</title>
      <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/how-much-chia-seeds-per-day-to-lose-weight/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 17:49:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/how-much-chia-seeds-per-day-to-lose-weight/</guid>
      <description>Исследователи из Медицинского колледжа Альберта Эйнштейна недавно провели исследование для определения оптимального количества семян чиа, которое следует употреблять ежедневно для похудения. Семена чиа, получаемые из растения Salvia hispanica, стали популярными в последние годы благодаря их высокому содержанию клетчатки и омега-3 жирных кислот.
В исследовании, опубликованном в Журнале питания, участвовало 100 человек, которые были разделены на две группы. Одна группа употребляла 25 граммов семян чиа в день, в то время как другая группа - 50 граммов.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
