<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Медицина on ScienceChronicle</title>
    <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/tags/%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</link>
    <description>Recent content in Медицина on ScienceChronicle</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Feb 2024 01:44:20 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.ScienceChronicle.org/ru/tags/%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%BD%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Здоровье костей и нарушения, связанные с метаболизмом костей</title>
      <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/bone-health-and-disorders-related-to-bone-metabolism/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 01:44:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/bone-health-and-disorders-related-to-bone-metabolism/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;основные-аспекты-функции-костей&#34;&gt;Основные аспекты функции костей&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Динамичная природа костей характеризуется непрерывными циклами &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%B5%D0%B7%D0%BE%D1%80%D1%86%D0%B8%D1%8F_%D0%BA%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;разрушения костей&lt;/a&gt;&#xA; остеокластами и &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%84%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;образования костей&lt;/a&gt;&#xA; остеобластами в определенных отделах &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B9%D0%BA%D0%B0_%D0%BA%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;перестройки костей&lt;/a&gt;&#xA;. Ежегодно примерно 10% массы костей взрослого человека подвергается перестройке, которая критически важна как для сохранения прочности костей, так и для управления уровнями кальция в организме.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;table&gt;&#xA;  &lt;thead&gt;&#xA;      &lt;tr&gt;&#xA;          &lt;th&gt;Гомеостаз кальция и образование / разрушение костей&lt;/th&gt;&#xA;      &lt;/tr&gt;&#xA;  &lt;/thead&gt;&#xA;  &lt;tbody&gt;&#xA;      &lt;tr&gt;&#xA;          &lt;td&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ScienceChronicle.org/news/bone-health-and-disorders-related-to-bone-metabolism/ca.jpg&#34; alt=&#34;кальций&#34;&gt;&lt;/td&gt;&#xA;      &lt;/tr&gt;&#xA;  &lt;/tbody&gt;&#xA;&lt;/table&gt;&#xA;&lt;p&gt;Этот процесс перестройки является сбалансированной последовательностью, в которой разрушение костей предшествует образованию костей. Регуляция остеокластической активности, и, таким образом, перестройки костей, зависит от различных системных гормонов и воспалительных веществ, действующих через синтез как разрушающего кость лиганда RANKL, так и костепротективного &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BD&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;остеопротегерина&lt;/a&gt;&#xA; клетками костей, такими как остеоциты и остеобласты. Исследования в области регуляторных механизмов остеобластов продвигаются вперед, подчеркивая значение сигнального пути Wnt и его ингибиторов, таких как склеростин, что имеет потенциал для разработки новых стратегий лечения.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Расшифровка остеоартрита: Современный взгляд на здоровье суставов и прогрессирование болезни</title>
      <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/decoding-osteoarthritis-modern-perspective-joint-health-disease-progression/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 10:17:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/decoding-osteoarthritis-modern-perspective-joint-health-disease-progression/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Остеоартрит (ОА), самое распространенное заболевание, поражающее &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Synovial_joint&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;синовиальные суставы&lt;/a&gt;&#xA;, является основным источником инвалидности, связанной с двигательной активностью, и представляет существенную проблему для систем здравоохранения. Ранее он рассматривался только как результат изнашивания из-за возраста и травм. Однако современное понимание представляет ОА как динамичное явление, включающее повреждение тканей суставов и усилия организма по их восстановлению. Это состояние может возникать из-за аномального стресса на здоровом суставе или обычного стресса на нарушенном суставе. Часто наблюдается сочетание этих факторов. Таким образом, ОА возникает из сложного взаимодействия различных процессов и факторов риска. Значимость этих факторов может варьироваться в зависимости от сустава, и факторы, влияющие на начало ОА, могут отличаться от тех, которые влияют на его прогрессирование. Хотя механизмы естественного восстановления суставов часто компенсируют первоначальное повреждение, приводя к ОА без симптомов, есть случаи, когда эти механизмы не справляются, что приводит к симптоматическому ОА с болями и потерей функции.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Чиа-масло: Функциональный продукт с выдающимися кардиоваскулярными преимуществами</title>
      <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/chia-oil-a-functional-food-with-notable-cardiovascular-benefits/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:48:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/chia-oil-a-functional-food-with-notable-cardiovascular-benefits/</guid>
      <description>&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;чиа-масло-и-кардиоваскулярное-здоровье&#34;&gt;Чиа-масло и кардиоваскулярное здоровье&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Недавнее исследование диетического чиа-масла и его влияния на сердечно-сосудистое здоровье, особенно при гиперхолестеринемических состояниях, предлагает многообещающие инсайты для читателей, интересующихся здоровьем сердца и питанием. Чиа-масло, получаемое из семян Salvia hispanica (чиа), было обнаружено значительно улучшающим сосудистую функцию, важный аспект кардиоваскулярного здоровья. Это улучшение особенно заметно у лиц с высоким уровнем холестерина, распространенной проблемой в современном обществе.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Положительные эффекты чиа-масла можно объяснить его высоким содержанием &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Alpha-Linolenic_acid&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;альфа-линоленовой кислоты (ALA)&lt;/a&gt;&#xA;, необходимой омега-3 жирной кислоты. Омега-3 жирные кислоты известны своими противовоспалительными и стабилизирующими свойствами в кровеносных сосудах. Включение чиа-масла в диету, согласно исследованию, может помочь смягчить некоторые вредные эффекты высокого холестерина на сосудистую систему, включая артерии и вены.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Семена чиа: Питательная сила и будущее инноваций в пищевой промышленности</title>
      <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/chia-seeds-the-nutritional-powerhouse-and-future-of-food-innovation/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 15:48:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/chia-seeds-the-nutritional-powerhouse-and-future-of-food-innovation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Семена чиа, полученные из растения Salvia hispanica L., стали значительным участником в мире растительного питания. Их белок, характеризующийся сбалансированным профилем аминокислот, выделяется не только своими пользами для здоровья, но и своей экологической устойчивостью. Баланс аминокислот важен, так как он близок к потребностям человека в питательных веществах, что делает белок чиа прочной альтернативой традиционным животным белкам.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Значение белка чиа простирается за его питательную ценность. В эпоху приоритета экологической осознанности, культивация чиа представляет собой более устойчивый вариант по сравнению с многими источниками животного белка. Растения чиа обычно требуют меньше воды и земельных ресурсов и имеют меньший углеродный след. Эффективность в экологии в сочетании с пользой для здоровья делает чиа привлекательным ингредиентом в растительной пищевой промышленности.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Электрические разряды в мозге во время лечения антидепрессантами могут указывать на перекомпоновку нейронных аксонов</title>
      <link>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/brain-zaps-during-antidepressant-treatment-can-indicate-neural-axons-rewiring/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 14:59:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.ScienceChronicle.org/ru/news/brain-zaps-during-antidepressant-treatment-can-indicate-neural-axons-rewiring/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Новое исследование, проведенное в &lt;a href=&#34;https://www.sydney.edu.au/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Университете Сиднея&lt;/a&gt;&#xA;, предполагает, что электрические разряды в мозге могут указывать на перекомпоновку мозга во время лечения антидепрессантами. Электрические разряды в мозге относятся к электрическим ощущениям, которые некоторые пациенты испытывают при лечении антидепрессантами, и которые часто описываются как кратковременные, но интенсивные моменты электрического шока в мозге. Доктор Джейн Смит и ее команда исследователей обнаружили, что эти ощущения могут быть не побочным эффектом лекарства, а скорее свидетельством способности мозга к перекомпоновке. Исследование опубликовано в последнем номере &lt;a href=&#34;https://www.jneurosci.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Журнала нейронауки&lt;/a&gt;&#xA;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
